game廠一味遷就市場搞到D遊戲無曬創新

以前好多遊戲公司都唔會一味遷就市場，好多時出game都會放棄龐大既家機市場以PC為先(有家用機版都係成年之後先移植)，形成良性競爭。

係個段時期，遊戲不斷有創新同突破。1991年全球第一隻fps Wolfenstein3D面世，1993年doom既多人連線掀起熱潮，當時有科技公司要禁止員工玩doom。1996年全球第一隻3D遊戲Quake面世，同年既3D遊戲羅拉可以跑、跳、爬。之後仲有1998年既Half life，即時戰略遊戲亦都係90年代既PC面世。2002年既Battlefield 1942有唔同載具+64人連線，2004年Half life2帶黎物理引擊既突破，2007年crysis帶黎超前既環境互動兼提供地圖編輯器比玩家。

但係依加間間game廠為左提高銷量就一味遷就市場，主打xbox同ps，ps3/360七至八年唔換代，遊戲就7年都無創新同突破。到ps4/xbox1，為左遷就佢地粒垃圾CPU同個市場，又係開發D無創新無既突破既game

當年battlefield 1942真係世界級
成間網嘅有一半人玩緊佢
想像下隔離左右有幾十個人響同一隻game同一個場打仗
一死就屌晒老母咁
未死果啲係咁叫人一齊衝
真係諗起都好high

Half Life 永遠唔出3

上youtube 有條片講far cry2同far cry 5既分別
睇完就知冇新意之餘仲要退步
只有畫面進步

突破又話唔知做乜
唔突破又話悶
有新意嘅作品永遠唔買得
你做呀？

你睇下黑島出完異域鎮魂曲之後元氣大傷到仆街
就知點解d廠唔敢博創新

其實創新黎講老任近年反而最多，
botw 既open world，
mario od 揉合2d 同3d既設計
splatoon既 佔地加射擊既對戰
arms既體感格鬥

當然大家受唔受落就係另一回事。

想問下依家仲有塊魂呢類game 以前全家一齊玩到中咗毒

請就善用起底功能

too long didn't read
btw例牌講返句 crysis世界第一

睇到crysis就即刻知係邊個開post

crysis 影響力好大???
真心問

d花花草草唔夠真實, 不了

呢段

物理、AI居然調返轉頭差過10年前
遷就家用機既惡果

其實我真係唔知點解Sony,微軟會夠敢用粒仲廢過文書機既垃圾CPU出家用機，搞到D依加既遊戲不如10年前

唔咁樣係咪你比錢整game打本比佢地創新

就算係以前NDS
lost of blue
超執刀
仲有隻超操縦メカ mg
全部玩法都好新

老任都算係咁

其實我真係唔知點解Sony,微軟會夠敢用粒仲廢過文書機既垃圾CPU出家用機，搞到D依加既遊戲不如10年前

問題係一遷就家用機就無辦法創新

呢個係市場成熟既後果黎
所謂既唔創新倒模但又咁賣得
其實咪啫係證明左係最有效率既方程式
咁要揾錢就自然會用黎做
只係風險控制問題
而創新意味著風險
依家aaa咁大投資玩創新

好玩嘅，就一路食老本都咁好玩. 唔好玩嘅，幾創新都係廢game

你睇DQ11 同FF15 就知

FF15真係.....
佢個系統感覺到用左心機去setup
但玩落真係辛苦過斬柴

大家點睇薩爾達 物理好唔再講，佢講個種open air 為其他廠帶左唔

裡面條link 講左老任開發薩爾達既一d過程

另外仲有女神異聞錄5。畫風又係潮到不行

樓豬或者可能關注下多d fps 外既遊戲

我只覺得佢個杯麵整得好有心機

pc鬼有人買正版咩，俾錢買咗又要受班外掛狗氣

的確遊戲界依加就係咁悲哀
game廠要賺錢就遷就家用機出ps4/xbox1版，Sony微軟為左慳成本同用低價搶市場就用垃圾CPU出家用機(明明上一代肯蝕本賣機)，但係又有大把玩家用

不過銷量同宣傳都有好大關係，宣傳做得好即使係垃圾低技術遊戲都會大賣，好似no may sky同PUBG咁，PUBG仲要係PC獨佔。唔知PUBG呢個成功例子會唔會令遊戲公司肯出多D PC獨佔game，當然係想佢地出高技術創新遊戲唔係垃圾game啦。

依家重心係電話GAME
課一課 = 一隻GAME 價錢
無心機整係正常

其實好多系列作個引擎唔用番以前個果，走去寫個新既，無問題，但唔該唔好寫得差過舊果個先啦
寫好左先出新作

其實講物理既話，加拿大08年開發既far cry 2已經有薩爾達既水平，德國07年出既crysis亦都係
只係因為依加既game遷就家用機影響左技術水平，同理有班人淨係玩過低技術遊戲，先會將薩爾達物理方面既技術吹到上天。

無玩過就只係睇表面
Zelda 係豐富遊戲體驗
咁你有無玩過先??
大家J 左成年的game, 唔單止物理咁簡單

Vr都算突破嘅

已經好少玩大廠出既game,玩獨立製作既game多,個d先係有心整game

難得今次打咁多字
但講黎講去都仲係果d game

佢歐美撚黎

上次個個反駁哂佢
佢都當睇唔到

廿年前舊野

話遊戲體驗豐富我無野反駁
但係話物理好技術世界第一既唔該玩返10年前既遊戲先

哦
棵樹識郁丫嘛

以前出既經典遊戲去到今時今日都仲會有人玩同沉迷

AOE,WARCRAFT3

war3到今時今日都仲keep住有唔少人研發新地圖，早幾年d守城地圖去到某個臨界點之後成班痴線佬整埋模組外掛，突破原有既8MB地圖限制，down張map成幾百mb

廿年前可以配落個模組到用？

其實indie game 夠創新，不過budget 有限宣傳少，識玩嘅人唔多

crysis除左畫面, 有咩超前啊, 你試下同D鬼佬講笑大人把口
淨講ps2時代都大把有新意好玩既games
far cry 2 除左細節多之下, 其實跟本係唔好玩
整隻game幾千萬美金, 淨係你pc賣, 唔驚蝕到仆街咩

zelda你單講佢可以做到D咩效果出黎唔係一個重點
佢強在點樣運用

機能同創新根本冇關係

原來又係你條傻鳩

文書機嘅價錢 比返文書機嘅硬件你差唔多啦
依家d display card 都差唔多一部ps4嘅價錢
一分錢一分貨 仲有pc 咁多盜版、外掛 d廠商又點會出咁多pc 獨佔game

上面條片FAR CRY2物理已經接近薩爾達
不過而家新果堆就係放棄晒呢D野淨係掛住畫面畫面畫面

果D 叫細節, 創咩新??
我唔識中文定有人唔識中文?

又係樓主條傻鳩

pc多盜版叛係10年前既事，十幾年前連ps2都多盜版
PS4粒CPU唔係文書機硬件，係仲廢過文書機既硬件。砌機intel i3+GTX750ti先三千幾，unity,巫師3,fallout 4既fps已經高過ps4，如果出家用機大量生產大量入貨成本會更加低，只係Sony微軟想賺錢所以硬件就有咁廢得咁廢，將成本壓到有咁低得咁低。當然，你計埋電腦mon電腦桌電競椅係好貴既。

其實係咪因為家用機既問題，ps/xbox一路upgrade GPU主打畫質，CPU就一路無upgrade keep住咁廢，結果GPU負責既畫面就好靚，CPU負責既部份就好垃圾。

我個post無出現過畫質兩隻字

咁麻煩你用紅白機開發隻創新既game出黎

講3D唔講mario 64同時之笛

因為係日廠

咁有無玩過battlefield2 &2142
個陣網吧玩
都係咁正

不過warcrft正好多

連登而家咁多小朋友，識鬼咩係好ＧＡＭＥ

咪最衰D 手機GAME

有左課金, 成個世界唔同哂

game廠懶咁都賴落家用機
為咗打機砌部成萬蚊嘅女真係不了

樓主game台痴線佬

搵到錢就係佢地嘅目標，今時唔同往日
以前記憶體太垃圾，咪會諗盡辦法係局限空間做最好
依家乜嘢都擺得落去
就住個市場做加減
又一隻金蛋

無呀
果陣已經要準備公開試無得玩了
不過有玩L4D

只怪，而架個世界愈黎愈多其他野吸引

最近Witcher pc銷量都反超console
我係個post問句關唔關二手事
好多負評冇咩人應
都唔知係咪成日老屈pc玩盜版既人

「遷就家用機既惡果」
睇你依句都知你ON9
讚好既都係ON9

PS4行唔到FAR CRY2?
不為，非不能也

咁你想點？

我發覺而家d game淨係可以拎黎J畫質同特效
EA就一大堆例子,好多game耐玩性都唔高,果隻Star Wars Battlefront直頭出左一排就做特價,評價差到係咁比人屌

你要分清楚遊戲開發既技術突破 同 設計/玩法/創意上突破

純粹因為而家啲消費者易操控，只要marketing 做得好已經可以瘋狂賺錢，仲邊有人去畀時間、資源創新
資本主義萬歲

屌出翻隻far cry2 HD重製版咪算撚咯

應該係啦，有D鄉下佬覺得steam係老翻網站

兩樣野相關，有技術突破先會有玩法上既突破

屌 Switch 機能咁撚差咪又係出左咁多好Game
機能根本唔係最重要既一環
講白啲樓主咪又係一味J畫質嗰啲人
同埋依家啲game咁係因為開發商自己不思進取
一味炒冷飯每代推下啲畫質 改少少遊戲系統就照拎出黎賣
老實講我係佢地都會咁做
因為就算咁做都成班傻仔買
點解話佢地傻仔？
因為佢地年年都屌年年都Keep住買
(FIFA 2K Assassin Creed之類game)

簡單啲講
做又三十六 唔做又三十六
邊撚個得閒同你研發新野

我成篇野幾時有講過畫質呀

「以前好多遊戲公司都唔會一味遷就市場，好多時出game都會放棄龐大既家機市場以PC為先⋯⋯」

樓主由一開始就誤解咗整個電子遊戲嘅市場生態。簡單理解一點，資本都係逐利嘅，你知道家用機市場比PC龐大，竟然會覺得遊戲廠商會放棄市場去服務你大PC玩家，諗吓都覺得無稽。

而點解樓主會有咁嘅錯覺，係因為對業界喺技術推廣嘅過程了解未夠深。

家用機相比起其他遊戲硬件，特性在於足夠廉價同埋技術成熟。大家都知道新技術必然價格高昂，係唔可能直接應用喺家用機嘅層面。喺呢個時候就需要一個「高端市場」去實驗新技術，再睇吓最後適唔適合推向家用機。

電子遊戲最早嘅市場大本營當然唔係家用機，但更加唔係PC，而係街機。早期嘅街機硬件開發，除左cpu用買返嚟嘅通用cpu之外，其他部件包括顯卡都係由遊戲廠商全包。80年代中後期電子遊戲主戰場逐漸轉移到家用機，慢慢小眾化嘅街機就充當我啱啱提到嘅「高端市場」，當時技術傳播嘅模式係「遊戲廠商研發新技術>>>街機實驗>>>家用機應用」。

要留意嘅係廠商嘅最終目標必然係搶奪家用機呢舊肥豬肉，當年搭得上家用機順風車嘅廠商自然係風生水起，錯過咗嘅遊戲公司，好彩少少就比大廠收購，唔好彩嘅就破產執粒。

而歷史係點樣推進到PC取代街機嘅位置擔當技術白老鼠，就要提到當年SEGA同Real3D合作研發Model2同Model3兩個街機底版，爆發咗第一次真正意義嘅軍備競賽。嚟到呢度，新技術就唔再係遊戲廠商自研，而係交由更專業嘅電腦技術公司開發。

由SGI研發N64開始，過一個世代各家廠商都開始同真正嘅技術公司合作，除左Sony仲係同Toshiba聯合自研PS2，XBOX已經係由Intel同Nvidia製造，而NGC就由IBM同ATI操刀（睇牌面就睇到點解當年PS2係性能最差嘅主機，至於佢點橫掃全球衛冕主機大戰就係另一個故事）。

發展到呢度，掌握最先進圖形技術嘅廠商就係各大PC顯卡廠，街機正式同喺技街傳播嘅過程退落嚟，「專業顯卡廠商研發技術>>>PC實驗>>>家用機應用」。

我地會再睇得到，技術嘅開發喺成熟之後最終都係會歸到家用機嘅市場。樓主覺得遊戲廠商冇遷就家用機市場，只係因為PC提早充當咗技術嘅白老鼠。

而到今日點解PC同家用機遊戲幾乎都係同時上市，係因為開發成本嘅暴漲，PC市場嘅份額已經圍唔到皮。

好多巴打提到嘅Crysis就係轉折點，當年Crysis畫面級數差唔多領先家用機一整個世代，當時嘅PC玩家要推到遊戲嘅最高配置，係要用到最最最最頂級嘅顯卡。

Crysis直接令Crytek破產收場，之後除左一啲特別適合PC操作而成本較低嘅遊戲類型，已經再冇廠商敢喺PC獨立開發主流3A，亦間接造成主機嘅技術停滯。

要打破呢個僵局，喺高端PC玩家群體難以擴大嘅情況下，就要睇一眾白老鼠肯唔肯用5-10倍嘅價錢買一份數毛嘅優越感。

最後題外話一句，技術進步並唔係玩法創新嘅唯一出路，不過呢個就係另一個議題。

對個遊戲台痴線佬唔洗咁認真

不過Sony微軟兩間公司都唔知點解會咁，ps3同xbox360初期就肯蝕本賣，到ps4同xbox one就用垃圾CPU壓低成本，如果肯用中階硬件既話技術都可以進步，但係而加game廠對住粒垃圾CPU就真係無進步機會

圖形技術嘅進步同cpu性能冇直接關係。

由PS2到PS3，顯卡提升咗足足兩代，陰影錐、環境光遮蔽、法線貼圖喺當時都係革命性技術，而PS4嘅提升好大程度只係提升顯卡參數，你要理解resolution同畫質係兩回事。

遊戲機係廉價電子娛樂產品，歷史一早就証實咗貴過500usd嘅主機並唔附合經濟效益，何況就算換哂做樓主所講嘅中階硬件，都只係單純提升參數，同樣嘅畫質之下普通人根本唔會睇得出差異，唔係個個同樓主一樣係宇智波一族。

圖形技術嘅出路在於全局光照，全局光照技術普及到電子遊戲之前好難喺視覺體驗上得到飛躍性進步，呢個係業界公認嘅局面。

再一次強調，技術進步唔係玩法創新嘅唯一出路，真係對玩法、遊戲性有追求嘅話，唔會一味執著於硬件技術。

我一路都無講圖像技術，係講圖像以外既技術，unity同巫師3就係好例子。
兩隻game係ps4/xbox1 lag機既原因都係cpu太廢，所以i3+750ti既fps先會高過ps4。unity因為npc多導致lag機，結果下一作syndicate為左遷就家用機即刻減少npc數目。巫師3既家用機版，城市得好少人，pc版無咁樣，又係因為cpu累事。

雖然你話玩法創新有其他出路，但係一座城市有好多npc係到生活會同你互動，點都好玩過自已一個人係個空城到行呀。

公平d講，以前由 0 開始你乜都覺得好玩，而家都出左咁多年，創新空間有限。

作為一個game developer其實好討厭pc ，因為每個人的硬件唔同，好難寫之餘，好唔仲意有d人pc唔夠力攪到隻game 核核突突又 lag

Console 平台好處係開發者只專注係部機入面做到做靚的畫面，自己控制得到

今時今日game 百花齊放，其實要多謝console ,令人人公平享受到同一個遊戲體驗，唔係pc鬥錢多

Pc gamer 係 game 的癌細胞，果一小撮人有幾個臭錢買部勁機就埋怨點解 game 廠唔為佢地攪靚個畫面

咁點解steam愈做愈大
冇話多唔多謝邊個
大家互相幫助
唔係個個pc gamer都埋有勁機
都唔會個個埋怨

pc先最多獨立遊戲喎呀生
同埋ps3/360末期同ps4/xbox1既垃圾cpu又會好方便人地開發??

推樹黎講，其實唔洗羅2，Farcry 4 都有
係唔止點解Farcry 5變到咁

*唔知點解

唔明點解自稱game developers 要敵視pc同gamers
作為玩家睇pc indie game最多
上架費照計比console平

條友根本就唔係game developers

AC 點止改少少啊，ACO成個場景變做埃及喎。連暗殺系統都改衰埋。
出返歐洲就真係改小小啦

又係呢條傻西垃圾講科技唔講GAME DESIGN

FARCRY2 係用CRYENGINE 改一改當新ENGINE 出, 緊係勁啦

你唔撚諗下OPTIMIZATION 幾撚差, 幾多機RUN 唔到呢個問題?

成撚日係到CRYSIS CRYSIS, CRYSIS 本身勁係因為佢科技上勁, 但佢個ENGINE 只可以做FPS GAME. 做其他GAME 就等死.

就正如點解CAPCOM 仲要用返自家MT-FRAMEWORK 做ACTION GAME, 因為鬼佬ENGINE 做唔撚到.

利申:行內人, 呢條撚樣只係知D 唔知D 係到9吹, TOPIC 講CREATIVITY 內容講CRYENGINE 幾勁. 浪費時間同傻仔討論~

你唔講早幾年嗰啲
我都認同ACO係做得好
但但原本AC4 打後成堆都係舊酒新瓶

Crysis已經係用cryengine 2，原先ubi發行隻far cry1係用cryengine 1.3，ubi攞cryengine改一改都淨係攞到1.3攞唔到2。

另外如果你係行內人應該好清楚PS4/Xbox1既性能係幾弱

你同我含撚啦屌你老母, 乜撚野性能呀, 你開POST 講撚緊乜撚野呀, CREATIVITY 呀傻西.

依家你同我講乜撚野性能呀? 性能大撚哂呀? 打機不嬲都唔撚係玩GRAPHICS 係玩GAMEPLAY, 係你自己智力有問題以為有GRAPHICS 就係好事渣.

HARDWARE LIMIT 又唔撚明, SOFTWARE OPTIMIZATION又唔撚明, 做生意道理又唔撚明, GAME DESIGN 又唔撚識, 一味係到9吹乜撚野CRYSIS 世界第一, 你不如死撚左佢啦, 留係世界上生存做乜柒姐?

開個PO 既TOPIC 同你講既野都唔撚一樣既, 屌你老母, 討論乜撚野?

屌你老母西, 忍撚左你好撚耐, 耐唔撚耐開個垃圾PO 係到引人同你傾. 開撚左咁撚多個PO 都仲係講野冇POINT 既, 係唔係智力有問題呀屌你?

GTA 5 都收咗皮,
掛住攪ONLINE.
單機 屋都得幾間買.
最基本 炸雞店都冇室內.
ONLINE 又話開 放入到賭場, 依家無下文.

no man sky

樓豬開咁多垃圾post究竟為乜

心聲

係鬼
你望下ACU同AC4個分別有幾大先